\begin{frame}
  \frametitle{Was sind Programmpakete}
  \begin{itemize}
    \item Hauptbestandteil der Arbeit des Distributors
    \item Enthält
      \begin{itemize}
         \item Ausführbare Programme
         \item Konfiguration
         \item \texttt{\{pre/post\}install} + \texttt{\{pre/post\}remove} Skripte
         \item Beziehungen zu anderen Paketen
         \item[\MyBigRightArrow] Mehr als nur ein Archiv von Dateien
      \end{itemize}
    \item Ermöglicht einfache Handhabung
      \begin{itemize}
         \item Sichert Vorhandensein aller Abhängigkeiten
         \item Saubere Upgrades
         \item Einfache Handhabung von Sicherheitsupdates
         \item[\MyBigRightArrow] Basis moderner Linux Distributionen
      \end{itemize}
    \item[] \goal{Problem: Wachsende Anzahl der Pakete}
  \end{itemize}

\end{frame}
